[公投][美國花生] AOC: 學債一筆消how see

事緣AOC(極左/ 進步派) 今日開post 話覺得學債一筆消係好主意

然後應該整堆免費大學出黎

咁免學債筆錢邊個比?
AOC: 向wall street 同有錢人收咪得

咁有人就問: 咁咪鼓勵班人唔用腦洗錢or
又有人話: 咁我已經還清學債 咪蝕咗
呢個香港魚強論
去到美國就電車解決

原來更早之前
Ben shapiro 話與其抵消學債
不如叫人唔同讀arts

Don't walk run production 個andrew 都同意
"還唔起錢就冇資格追夢"

咁連登仔又點睇呢
大學應該免費/政府包底/政府比大部份
你日後賺到錢係咪會分比我先?/共產主義不了/窮人冇資格追夢

注: 美國大學學費貴過香港多多聲

唔係侵侵就nobody cares

真 左右測試

連登仔唔係成日覺得自己好右架咩

讀engg bba 冇問題
想讀其他? 睇下屋企有冇錢lor
窮人冇錢學咩人追夢

佢係功利主義？

佢係覺得若果明知你還唔起錢
就唔應該借錢比你
當然個assumption 就係
你讀arts 就唔會賺到錢

呢條臭閪應該同印度狗Harris一齊做inmates
勁撚憎呢2條納粹狗

事實

連登仔講香港大學學費個陣好似唔係咁一面倒?
個個都學資處我屌你老母咁
利申: 唔係u grad

社會主義

右就唔同意學費由政府包？點解？

其實係事實
班18歲唔夠就學人係咁借錢
去讀埋d 咩19 gender study

証明 aoc 同左膠唔撚知登登歷史

不如咁，學費減8成

果8成就由華爾街同有錢佬畀咪得

政府幫啲大公司咪又係咁
當年金融海嘯唔知拎咗幾多萬億救啲公司
轉個頭啲投資公司高層個個分幾百萬花紅
就算而家美國啲大公司好多都唔使交稅
幫啲大公司就得點解唔可以幫啲學生

政府應該唔好資助大學
改以獎學金資助叻嘅學生 同提供無條件貨款
咁班學生就唔會借大筆錢都走去讀埋啲乞食科 e.g. gender study
斷班左膠米路

嗱我好支持佢架
最好成個民主黨都咁左 + 下屆叫佢出黎選

on9無極限
你識憑空變筆錢填返條數出嚟咪支持囉

我不咁嬲支持北歐社會民主主義

你到底知唔知學資處點解比人屌

personal choice, personal responsibility
當然美國都有federal financial aid
不過似乎唔係人人都拎到
加上美國垃圾父母唔興幫仔女交學費
所以好多人要借錢讀

美國大學本身都勁有米

美國係老破都要還學債
你估下係邊個立既法?

市塲會決定個大學學位有冇價值
當然 有啲科政府可能剩係需要小量精英
咁政府咪提供啲consultant職位畀班精英囉
但唔使間間大學都有啲垃圾科

班左癌惡撚到
想唔還錢就走唔止仲想洗劫華爾街

大學嫌貴可以唔讀 冇人欠咗佢
學貸存在嘅原因就係等錢唔多嘅人都有方法入讀

高等教育學費同國民收入脫軌嘅問題
其實係應該喺經營嗰一端去做修正
用subsidy或者其他手段去誘使啲institution降低學費
點會無啦啦搞到其他界別

登登黑歷史好似可以開好多個post
利申: 愛登力

中產以上好多都畀

唔畀基本上係窮撚

登登囉

勁果班私立就係

唔撚差在按揭一筆銷啦咁

你見侵交幾多稅
就知個system 幫咩人

係可以爆好多個post

貨款唔使還
利息4.5%啊
老破都要還啊

there is something called wall street

咁有冇正評

願聞其詳?

冇錢點研究做到世界第一

明知咁高息仲要借錢去讀乞食科 怪得邊個
不過老破都要還就仆街咗啲

即係同Biden話收富人62%稅一樣
你咁咪即係趕走晒班有錢人同資本家
到時真係你教我個國家靠咩run
美版回血劍你係咪覺得啲人會企定定喺道任劏?

唔比窮三代
所以窮人生仔正仆街

係佢哋啲人嘅態度同辦事效率
關個制度咩事

行香港個套算啦，公立有ugc比一半，借錢就低利息，私立大學未自己俾，話知你讀乜

中學老師叫我去追夢
利息? 一年只係要比4.5蚊咁爽皮?

點make sure wall street班友肯俾？
唔俾嘅話咪又係轉移tax payers
我贊成減學費但唔好免，有時啲野免費唔會珍惜
除非學歷已經眨值到全民degree，不過美國又唔係咁嘅case

驚閪
到時咪選個共和黨上去

美國學費太貴係真
講緊就算係美國人自己讀

"拎公家錢係咁架啦"

4.5% 利益fat fat
你話爽唔爽

資本家一撤就好難recover啦
趕人走好易
招返啲人入嚟好難

有冇人覺得AOC 幾正...

與其講點樣搞大學學費，不如搞高科技既技校去分流，同埋將各種職業搞認證制度好似韓國咁，令的人唔好湧晒入大學。

其實呢一刻美國仲有本錢加稅
反正最強大既國家+最大既消費市場

遲啲就難講

要分流 首先要政府唔好資助大學學費
如果唔係學生點解唔讀大學？

唔係唔同意
但最緊要係錢從何來

let them fight

其實美國好多政治主張同價值觀都係矛盾
好似包剪揼咁互咬

但講真人地咬左咁多年
社會依然健在
咪係民主可貴

咪講咗
大公司大企業有錢人wall street

幾大波
樣就普通

我淨係知華爾街撚樣捉蟲入米缸

你見佢好好
但其實個社會撕裂得好嚴重
係去到越戰level

唔一定

右派都會認為
如果多d人讀大學
會令社會發展長遠更好更快
資助學費屬於對社會未來既投資黎
可以預計資助學費將來對社會整體利益更有利於不資助

反正仲係少數
驚閪

咩都問wall street攞

先唔講人地到底夠唔夠錢填呢個無底洞，一陣逼到人地走曬直接無錢收就好笑

冇錢學咩人追夢 追夢唔洗costs?
呢個世界乜都講緊costs 有代價先有收穫？
我夠想免費讀u啦 但免費讀u/平u 門檻低 咪搞到學位眨值 學位眨值咪又係追唔到夢
無謂為左解決一個問題製造更多問題

利申 借緊錢讀u

我諗個前題係你讀咩科
工程佢實支持

不過右派既睇法係你既價值會係你人工度反映出黎
即係若果你做既野有價值
人工自然高
就唔會驚還唔起學債
所以唔洗特別送錢比你

我記得隻黑婆係極左黎

所以咪話搞高科技技校，依家咁多電子產品出現，已經唔剩只係消費物品，係生產物流上面都有好多，技校補助返學費然後搞認證制度就可以令一的乞食科學生轉過去讀一的真係有用既野。

同埋如果真係左，不如強制取消職業學歷要求，每一種職業都係憑僱主定既測驗/ 測試去錄取（僱主可以將問題定得好易or好難，不過就好肯定如果用心去做份測驗出黎一定會請到相應人才）成績表同相關學校係禁止僱主收看。

美帝學費in state 就平既（一年一兩萬），但係一出左自己個state就貴到飛起。老實講同一個國家既人對唔同state收唔同學費又真係幾搞笑

但係免學費就真係搞笑。美帝既大學點解咁自由（同左）主要就係因為財政自由。冇錢就冇人去做野同讀書，冇新基建，亦冇新既學科。冇錢就萬萬都不能，而聯邦政府根本頂唔到咁多人既學費

只適合做雞

美國大把職業學校唔使學費之餘仲有津貼俾返學生

條友成日叫人pay their fair share，殊不知最唔fair share既就係班名牌大學，大把稅唔洗交

北歐都係得40%學生入到大學

咁任何人都會有呢啲樣

"咁個個state 有份support 間學校架嘛"
私立就好平等

讀啲某某大學都係叻人
雖然唔係肯定 但篩走咗部分已經易in好多
唔通個個話去in 個個都in咩
邊有咁多人力物力？

香港個個有資助極右連登仔冇聲出

最Basic一句，冇錢講咩夢想？
想要得到自己夢想，就係要有收入源，先確保生存及生活所需既需求，然後去自我實現

有時覺得 art個啲其實夠唔夠academic
點睇都not academic enough 成為一個degree

其實轉做elective courses會唔會好啲

利申：唔熟，如果真係academic 既可以講下學啲咩

入學率?

連登仔: 我好右架
不過政府應該起公屋包醫療
仲要低稅

人地係united states
每個state都等同一個國家咁

叫fed印銀紙還咪得囉

免學費=政府用公帑收買學校管理層

學校回報係幫手收緊反政府思想言論（？）

免費讀大學其實都合理，當然唔計其他使費，例如係exchange，除非好窮先有資助
純粹係免除學費就好似中小學咁，主要係睇個社會個經濟結構同需求，如果大學係必要既教育，咁就應該要免大學學費而且將大學普及化，最理想係另外再開設一啲職業培訓型既大學
係民主社會其實應該更多既人學下歷史哲學政治國際關係，如果只放係中學就太chur，所以應該由中學開始學再延伸上大學做銜接，咁樣先大啲機會避免政制失效同出現蠢人既大多數暴力
更多既大學亦可以增加就業機會，至少文科仔唔係咁乞食，而且係AI既年代，愈嚟愈多職位會比AI取代，咁樣人類就要從新定位，係勞動入面抽離轉而去其他興趣上面，咁學習就係其中一個好既轉向

其實所有學科應該要一視同仁

應該考慮既唔係讀個科既人將來還唔還到錢
而係 distributive justice

連登仔不嬲係行政治右，經濟左

咁即係你唔會還得起都借比你
定係唔收學費

有個問題想問，日本啲公立大學都係地方政府出錢(國立大學先係中央政府出錢)，唔知唔同地方學生既學費有無分別?

你比大學去加個歷史哲學政治國際關係
會下一代人左到仆街

同埋多個大學degree 根本唔代表社會生產力提升
工程就話啫

有諗過大學應唔應該搞到職業培訓所咁
除左一啲pure science同arts/philo,(其實都有部分變質）好似全部都係入去學「點樣返工」同「點樣生產」

政府放資源入高等教育係當投資expect會gen一啲好高生產力推動社會經濟發展？
定其實大學應該純粹啲集中返學術、文化？

（雖然後者既改善會促成前者發生 但目前個個讀U我諗好多都唔係為左啲咩學術研究 變左當係職業先修班咁）

歐洲都係得40%學生讀到大學

大家睇左呢條片先

咁有理想咪自己借錢去讀
講到尾咪又係覺得應該政府包底
同埋好明顯唔係科科都會提高生產力

歐洲好多中學就讀職業訓練學校

擺明揀咗張樣衰既

超反對高等教育免學費，完全係發神經
無錢窮西去讀職訓，完

如果唔收學費 就應該全部都唔收

還唔起都要借 如果其他科都借到

識唔識分左同右

我覺得應該要學生自己還 但係應該低利息 同有酌情寬限還款期

哇好大隻愛登力

咁而家已經4.5%利息+老破都要還
咁點算先

點make?冇架
佢講出黎冇成本
做唔到咪屌你班人廢拎光環

係，有料自然 r 到 scholarship
無料憑咩要納稅人資助讀乞食科

按照依家AI發展落去，send條link俾求職者做完test再由AI分析是否合格，最後再由HR/ Manager把關最後面試既應用應該可以係10年內面世，咁樣係人力資源上面係理應更加輕鬆。政策一出都唔係話變就變，而係需要有前瞻性去預測將來既相關科技配合。

有乜野留番同IRS 講
btw 美國係全球征稅
出晒名霸道

其實浮動利息+老破唔洗還
已經解決好多問題

社會主義列車已經開到去美國勁共勁共勁共勁共

呢條臭閪AOC幫緊民主黨倒米

g 持
全民送物業

same goes for HK?

AOC:比wall street奶共咪有錢回饋社會囉

美國大學全部自行營運
收一堆運動員回本
要taxpayer資助不如好似香港咁直接由政府俾錢大學

政治立場左右好大程度上係要分議題，大部分人都係兩邊價值觀都有，只係那邊比較多罷了

唔識。同埋左右之分唔係太籠統咩？

08年果次次按

免學費/ 還 loan
好吸引到20-30 果群天真嬌，十幾年足夠摧毀個社會

唔會過到啦
連民主黨都未必全力支持

AOC呢啲極左民粹主義者真係問題根源
先前個green new deal仲未比人笑夠咩

今次係拜登選
都知有幾多人係咁左啦

要調整既應該係還款利息政策呢方面既政策
而唔係free學費
本身讀書都係一種投資 讀完大學搵唔到食既 都係一種代價

好撚彩你唔係美國人

最後個個都大學學歷，咁同中學多3年又有咩分別

我唔知美國有冇類似香港high dip果種職業導向性高 但係唔會叫大學既課程

如果有又學費低d 咁你講既4.5%同老破都要還既大學學債就好合理

咁可以make sure 真係有能力 有信心自己grad左既人工係可以cover既人先會去讀

避免左依加果類學位泛濫 令到好多本身無乜料既人都入大學 讀埋大多堆似是疑非既左膠理論 又無能力批判性思考既人出現

你喺邊度睇返嚟話中產以上好多會俾？

左爭取平權、福利；右追求小政府，低稅率

AOC好撚多美國後生撐 想睇

same
學費文加理減

好多時屌「左膠」又無話自己右嘅
不過連登仔又要叫人登記工會罷工

讀完大學未必一定會傾左，至少如果真係有讀中共同蘇聯既歷史都會傾向反共先，但社會主義或者多少少福利又未必係一件壞事，猶其係ai取代人力
再講社會方面，而家同200年前比係相對自由/進步咗好多
學校既存在唔係完全為咗提升社會生產力，定係同時做緊社會化建立價值觀

但係今次商家 Wall Street 擺和對冧trump嘅共和黨 而家班有錢佬都企哂係民主黨嗰邊

反而共和黨幫工人同一般階層

罷工係政治上既訴求唔覺有問題
要求加人工既話
右派會覺得你嫌人工低咪搵過份

佢本身係
同Kamala一樣

事實就係美國學界左到仆街
連帶成班大學生都左到仆街

冇利社會冇問題
出自己錢lor

美國有唔使學費仲有津貼既職業學校

你sure係少數？ 好撚多後生不知幾撐 民主黨+黑婆上任4年好難想像個極左派+共產主義浪潮去到幾大

美國大學迫你讀果D common core唔係講性別認同就係種族身份價值觀
一係你就左傾, 一係你就唔敢表達自己

叫墨西哥出錢咪得囉

愛侵力: 侵冇走過數

鳩嗡唔使本丫？

你企撚開啦
美狗登粉學咩人上連登
躝啦

講緊美國問題美國人唔入嚟出聲唔通你個中国公民有資格出聲？

你都真係好意思出聲
自己身為美國人竟然投判國戀童狗敗登同打亂種印度狗臭閪Harris
你死撚咗佢啦仲要咁撚大聲
唔知以為你老母亂倫生咗件傻閪出嚟呀

賣左俾基金，邊有得唔還

aoc 係咪唔知左膠d 金主咪又係大學嚟

唔滿意丫？你都投埋一份票丫，你有票嘅話

免哂 d professor 食空氣?

你投完最後敗登輸撚埋我就真係笑出聲啦
洗撚有票咩，睇你啲傻閪左膠喊我仲興奮

我讚成公立應該免學費
私立就等有錢嘅慢慢玩
窮嘅咪去讀公立

Kamala從政第一步係痴埋去一個黑人政客度做佢「條女」先
AOC未從政之前係一個waitress, 同D客玩埋D大尺度game

what?

破左點解要還？

咁財仔公司點算？ 冇得收返堆學債？

100%免費d學店咪開到通街都喺claim爆政府
增加獎學金名額降低門檻有用d

班垃圾wall street同有錢佬咁都可以含得落biden
就算唔係佢地, 其他中產/小康要交稅都屌唔過啦下話
利申香港無知窮撚,但覺得咁樣好ON9

自痴政策！究竟啲人知唔知一蚊學費都唔洗比對社會有咩後果，就係大部份人會浪費咗3/4年時間讀屎片，然後揾唔到工。讀到書既就會揾工比人壓價。最後大部人揸住個學位去做藍領,咁點解一開始要讀大學,根本上就唔需要大學位都做得，完全係資源錯配。

我知Kamala Harris同Willie Brown啲嘢

我係想你elaborate多啲AOC嗰邊，唔該

我不嬲支持大學唔應該有門檻阻礙窮人
只要讀到同真係香港人, 姐係單程證唔計

我起碼有份投丫

你除咗個鍵盤，乜柒都唔係丫戇鳩仔

連登仔: 若果空姐係飛雞 咁waitress 咪走地雞lor

15400億學債 你免得哂 你咪免比我睇... 返正班學生依家Happy 遲下都要還

sor 睇錯

我吔唔需要社會主義，我地要既係 公平既資本主義

咁嘅，大學生多出到黎好唔好意思做基層工作，掃街執垃圾果啲，咁呢啲嘢越來越無人做，之後引入外勞，順手大愛包容比福利外來弱勢社群

公平既資本主義

人地有老豆老母傳落黎既錢
老豆老母比既高質教育
老豆老母比既好既成長環境
有咩公平可言

Free Public college喎，學店唔係私立嘅咩？

基本上d 大學已經係個利益集團
你免左仲唔加你學費

起碼有份投俾個戀童傻閪？
wow好撚勁呀你，同香港投俾禮義廉堆廢老一樣咁撚有貢獻呀？好西利呀你
等睇敗登最後輸撚埋左膠喊苦喊忽就興奮

仲有父母有校友加分,基層出身根本入唔到
制度上design到大把位比有錢人避稅

樓上班人吹到唔收學費會陸沉
睇香港,所謂抗疫用左大量錢,但香港政府算到一般基層無

都係嗰句，無票嘅喺度指手劃腳

你慢慢對住個鍵盤打飛機啦，就算講到天花龍鳳你都係投唔到美國票架喇。丫，唔單止投唔到美國，係連想投香港立法會都唔得。

追求絕對公平既結果就會係共產主義 連登仔一直都係左傾

所以資源跟本應該放喺最基本果層，而唔係係頂果層，免乜鬼費大學，不如想法提高中小學質素，增加多啲資源去改善貧窮區域環境，例如加錢提升警力去重點針對治安差嘅地區，再比多啲優質托兒所比啲單親家庭同父母都要工作嘅窮人

唔讀大學可唔可以折現俾我

你講既野 唔關資本主義事
社會主義，共產主義之下無咩？

咪係同依家high dip一樣

我係想講
資本主義根本冇公平可言
社會主義靠高稅免費大學
唔係話絕對公平
但一定好d

共產主義就最公平啦
大家都冇得食

學生可以入大公司

係點的

共產

"還唔起錢就冇資格追夢"
咁又唔岩喎 唔係個個人才都係有錢人 知識唔普及只會令自己個國家衰弱出唔到人才
我覺得應該到中學完之前都免費 令到國家100%冇文盲同個個打底都係社會最底層既基礎人才 之後大學就政府比大部份 當係個門檻咁
如果真係人才 佢讀到又想讀 冇理由連果少少都唔去打工俾埋佢

點解右派會咁講
Bargaining 從來都無問題
一切都係demand and supply
你Bargain原來仲有空間可以加人工咪即係仲未到equilibrium

讀大學多數都成年 沒有人強迫人讀大學 人要為自己行為負責

半工讀 獎學金

係呀 要俾個機會就算係窮人都可以透過半工讀去完成學業

香港人嘅右，主要係反支那移民
一日未搞咁支那，政治左右、經濟左右唔會有香港人份
政府派資源俾大陸人，算唔算左？
政府搞裙帶資本主義，有關係就有生意，算唔算右？
我兩樣都反，咁算左定右？

如果成績好 可以攞奬學金

Race quota

呢個都可以有呀 但係如果要將學費變成要拎埋奬學金先上到大學咁就要睇下你要咩 係要天才定係人才
係國家咁黎睇我就覺得人才多D會比較好

人才 成績中上就得

屌，偉大祖國行共產，根本無討論空間。叫條賤婦or班狗，再唔係就馬雲之法科水。

咁似呢個女人講墨西哥大學同醫院個part

美國街坊一女子，佢哋想將美國變成社會主義，更甚者，想變做共產主義國家

免費BLM大學

我根本冇諗過投美國票
做咩啫你
日日拎撚住張票性幻想呀小朋友
你咁撚傻閪投戀童呀伯，仲咁撚大聲周街唱
你張票仲臭撚過牛頭角老人院啲掌心雷
都唔知你自High啲乜
你唔係以為人人都羨慕你美國人投到票呀
咪撚玩啦伍寶

依條AOC 真係痴撚線

Socialism is good until they run out of money, which is inevitable

定義下公平先？

首抽唔應該決定命運